---
title: Véhicule
description: 
published: true
date: 2021-06-15T07:20:04.407Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-15T06:52:47.073Z
---

# Véhicule

Le document Véhicule vous permet de définir les différents types de Véhicules dans votre Organisation. Il agit en tant que maître de véhicule pour la gestion de flotte.

---

Pour accéder à la fiche véhicule, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Gestion de flotte > **Véhicule**

![liste_véhicule.png](/humains-ressources/vehicle/liste_véhicule.png)

## 1. Comment ajouter un Véhicule ?

1. Allez dans la liste des véhicules, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Véhicule**.
2. Entrez des informations telles que la **plaque d'immatriculation**, la **marque** (marque) et le **modèle**.
3. Entrez la valeur du compteur kilométrique (Dernier).
4. Entrez d'autres détails supplémentaires tels que le type de carburant et l'unité de mesure du carburant.
5. **Enregistrer**.

![détails_véhicules.png](/humains-ressources/vehicle/détails_véhicules.png)

## 2. Caractéristiques

Outre les fonctionnalités obligatoires susmentionnées, certaines fonctionnalités supplémentaires pouvant être capturées dans le fichier maître du véhicule sont les suivantes :

### 2.1 Détails sur le véhicule

Des détails supplémentaires sur le véhicule sont à complèter sur la fiche :
- Numéro de châssis
- Date d'acquisition
- Valeur du véhicule (montant)
- Emplacement
- Employé gérant le véhicule

![détails.png](/humains-ressources/vehicle/détails.png)

### 2.2 Détails de l'assurance 

Les détails de l'assurance peuvent être indiqués dans la fiche du véhicule.

- Compagnie d'assurance
- Politique N°
- Date de début
- Date de fin

![détails_assurance.png](/humains-ressources/vehicle/détails_assurance.png)

### 2.2 Détails supplémentaires

De plus, les attributs du véhicule tels que la couleur, les roues, la porte, le dernier contrôle du carbone, le type de carburant et l'UOM peuvent être enregistrés dans le maître du véhicule.

![détails_supplémentaires.png](/humains-ressources/vehicle/détails_supplémentaires.png)
